【0323 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

lm

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有317宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計318宗
※過去24小時 至少再多26宗初步確診個案嘅消息

※0307 2000 to 0314 2000 Confirmed Cases：109 → 141 (32↑)
※0314 2000 to 0321 1600 Confirmed Cases：141 → 273 (132↑)
※0321 1600 to 0322 1600 Confirmed Cases：273 → 317 (44↑)

降番....無事了

近日部份群組個案整合 (括號內係二代傳播、紅字有外遊)
LKF #182 191 192 195 199 227 275 276 278 284 [10人 多數冇外遊]
愉景灣婚宴 #191(217 250) 233 237(303 304) 253 258 259 287 295 [12人 #295婚宴後先外遊]
加拿大及玻利維亞30人旅行團 #238 242 261 262 268 301 306 [7人 其中6人相識]
MountKelly #174(再傳俾162 222) 243 285 286 [6人 仲有7學生未知結果]

ok 啦26宗

睇張竹君好過 777

政府抗疫措施見效

武肺民間資訊

官方確診個案基本資料 (Excel 需下戴)

官方武肺地理數據

官方武肺確診者曾到訪大廈名單 (只保留至最後到訪後第14日)

連登洗地組

目標：光復連登，每晚９點推行動Post上熱門

請各手足注意，公海地方千萬不要口多，自爆發夢事情，保障自己，齊上齊落

行動須知：

Channel:

合作夥伴 HKREV：

討論地方 :

樓豬啲風邊到黎

臨尾都要做場大龍鳳

唔係降番，係報細數。

佢手上份稿

你唔知佢真身?

蘋果

都係睇返呢個記者會正常d

準時

得26
疫情受控

多謝幫推

林鄭媽媽更哽咽了

開始

真係好準時

39

係啦......

有個肺官

39（M21F18）

過去24小時多39宗確診個案

39喎

今日確診39個
21男18女
30個去過外地

累積確診357

上面又話26?

今日唔係39宗咩

30人潛伏期入面出過國

疫情受控

咩26

搶張醫生台詞

港口衛生科嘅醫生中咗

果個係蘋果個數

醫生

我睇呢度直播咋

講個確診咗嘅DH醫生

受左控先禁酒，政府on99

Dr cheung

張建宗：受到監控

空中服務員講極講唔出

30中出過國
7個留學生
2個CA CX

30宗外遊, 7個學生, 2個國泰空中人員, 3位外傭

Total 357
30有外遊 其中7位學生
兩位CX人員
3位外傭#345 346

#266
同#319 #342荷里活66號工作

30宗有外遊紀錄 (7人學生 2人空中服務員 3外傭 345 356 327)

今日竟然冇本地

即係全部外地傳入冇爆

君君

真係好q

荷李活道66號

9宗本地

佢攰啦

有外傭了

#338 去過土耳其
#229, 337 同事
啟德工業中心返工

本地 #266 329 342有關連
荷李活道66號工作
有16人 仲驗緊

問清楚本地感染個案

#338去過土耳其
24/2-3/3
#229 #337同事
啟德街 啟德工業中心工作

4位同一個party
14/3
超過百幾人
黃竹坑

屌
我睇錯

338去過土耳其
同229、337喺啟德工業中心做

唔夠多

338 土耳其 0224－0303 #229 #337同時
啟德工業中心

聽電話啦屌

Hi

咩派對派對家族？

30包左7+2

私人派對
有4宗去過同一派對 (>100人)
0314喺黃竹坑開
#169 208 277 315

過往cases , 四個去過同一派對
14/3 黃竹坑道 48號 9樓

香港仔studio party 超過100人

169 208 277 315
黃竹坑party

蘭桂芳音樂
另一位唱歌
#343

#349 #243有關連

#347
DH醫生

#339未知源頭

一樣LKF做音樂
#343

派對

#349 243 有關連

究竟係咪gang bang，真係可圈可點

攬炒

#347 DH醫生

#339 本地 未有來源

#339 冇頭緒

唔抵可憐
呢啲時候重去party

本地case 幾多個係LKF同PARTY? 有冇D完全搵唔到源頭

50歲女文員係咩樣，好想知

HA：過去24小時有213宗呈報個案
426人留院
1人出院
#117

醫生，政府有冇話會補假俾你

過百人party

nice

有一個暫時揾唔到

3危殆
#119 192 312

危殆
119 192 312

呢班應該私了

應該係啟德工業大廈

即係 之前一D無關連cases,
今日講返 追蹤到, 可以連繫到呢 D cases

今日幾多單

佢咁講 未必係空中服務員

仲要話飲酒易有親密行為

要求港島區封島！

954張負壓病床使用率51%
507間隔離病房使用率73%

仲party屌你老母

哇超過百幾人？
雜交party？

多過100人
呢個時勢仲搞口水交換派對

搵到
Studio 9
9F, Union Industrial Building, 48 Wong Chuk Hang Road

原來係大型party

機師唔係機組人員咩

CLS

中下就啱

佢睇緊份文件英文嚟

屌 真係比外遊撚玩撚死
可唔可以強制檢疫所有外遊撚
或者暫緩14 日外遊人士入境

去過土耳其個護士 陰性

仁濟護士
tested negative

d記者之前都係咁問

一full load 死亡率就會升

所以和你飛14日

仲partyon9定弱智

又有條仆街去醫院canteen食野
東區醫院

柒婆1個鐘前宣佈咗

D人真係CLS

Pk
去過冇嘢
反而醫生出事

太難

339究竟住邊？

荷李活道66號其實係呢個位，有兩間鋪位

其實係呢度既隔離街(相差3-4個鋪位)

扑野緊要

少左喎

但佢老豆就奶嘢?

自撚私

呢D 仆街, 明知自己驗緊, 都要走去canteen 食嘢

有假陰性！

確診咗

老豆一齊去

都未開始...

似係返黎既留學生多啲喎

應該確診咗

立竿見影啦

7 名留學生 23 名非留學生

已經和你飛14日

yes

樓主，即係之前長沙灣工業大廈追蹤到？

廢官

ar.....ar.......ar.........ar..............ar

行前d電梯果邊就係果間健身室

er撚完未

我就係住係呢頭

好似未 只係再有人中

#339 係邊度返工/住？ 呢個case附近可能有隱形病人，記者問下啦

今日獎牌榜如何?

三個外傭係咪相識 是咪群組？
會唔會禁外傭喺旺角天橋聚集？

#339 去過pure fitness

巴打你好，唔好意思又嚟喺你嘅post留言，希望可以pin俾記者睇

各位記者朋友，我知道你哋有部分人係有睇連登嘅，希望你哋可以喺寶貴嘅詢問時間問d更有價值嘅問題，而減少問埋重覆嘅問題同埋最好唔好問貽笑大方嘅問題（e.g: 50歲確診女患者ONS etc），例如可以試下問：

- 現時公立醫院嘅呼吸機同人工肺等維生設備是否可以應付第二波爆發？如果唔夠嘅話，醫管局同衛生署有冇應對嘅措施？

- 康復病人宜家嘅情況如何？暫時有冇出現咩後遺症？

- 針對出現咗後遺症嘅康復者，醫院會唔會考慮對其他確診者實施另外嘅治療方案以達到減少出現同樣後遺症？

- 現時針對病人嘅治療方案係咪依然行之有效？針對孕婦同小朋友嘅治療方案又如何？

- 新藥瑞德西韋目前嘅治療效果如何？

- 據聞醫管局會將病狀較輕嘅確診病人移送到由普通病房改建嘅負壓病房，咁樣做係咪符合安全標準(對醫護同其他嚟醫院嘅求診者)？

- 關於醫護人員嘅保護裝備是否足夠？

有面罩口罩手套都中招

Fuck
呢單超恐怖
唔知點解中
係公司都唔可以除口罩啊各位

有冇記者可以問下超級電腦有冇幫過手？

確診醫生, 有戴口罩, 面罩, 手套

上面有人話空中服務員呀嘛

醫生有個同事有病徵

呢單未搵到
問題係插緊喉

ICBC嘅FITNESS

醫護大爆發？

#339 pure fitness
喺ICBC

屌你老母臭閪堂堂一個醫生對住一大班危險感染人士
得個垃圾外科口罩，垃圾透明膠擋板同對手套？

咪撚on9啦屌你老母
睇咁多舊生都睇到你咁on9

#339
去過 ICBC Tower Pure Fitness

我OFFICE得一半人帶
仲要成日唔帶係PANTRY吹水
好撚恐怖

又pure

外科口罩加透明爛膠板加手套唔足以防止感染病毒

係咪啲教練有病 然後去唔同分店教

呢間野預備執笠

唔怪之得
勇士醫生

仲唔起定臨時醫院隔離輕症等幾時？

證明 學術研究 係錯, 叫醫院唔該立即即刻UPGRADE所有醫護裝備

#311
其中一個屋企人去 austria 滑雪

#311 16歲女 住土瓜灣鶴齡街8號
同屋企人滑雪所以中

如果佢返工感染嘅話啫係代表武肺係airborne

ICBC

即係問唔到詳情？
祝佢哋早日康復

講撚到危急點解仲唔全香港home office

而家先up
可能買都買唔到全世界都搶緊

咁嚴重

買到既但貴左成倍囉

頭先有無答到係咪一齊打網球？聽唔清楚

+100

咁多確診去過 好難唔中

呢個佢老母之前去過倫敦德國奧地利一齊中

叫八大合作研發
可惜垃圾正苦只會鬥氣

有幾危急，林鄭都未用緊急法

下
無睇到可唔可以講下咩事
個確診者？

之前連私家都買唔到

應該係醫生

醫生
- 本身做學生健康服務
- 16/3 轉去機場做
- 無外遊, 屋企人無外遊

醫生
0316起去機場幫手簽檢疫令
冇外遊

機場個醫生

篤灰時間

外傭
#345 37歲女
#336 43歲女
#327 51歲女

51都仲做緊家傭

#345 #336 #327
外傭
有D 係同僱主一齊外遊

我覺得唔係
可能口罩不合規格

DH醫生
本身做學生健康服務
16/3開始轉去機場簽檢疫令
家人冇外遊

外傭
#345 37女
#336 43女
#327 51女
部分同僱主外遊

CX員工
#328空中服務員
#346國泰職員 管理層

空氣傳染

空中服務員 #328
國泰職員(管理層) #346

病毒有錢人都照殺

#328 CA
#346 篤行管理層

#346國泰職員 管理層

可能程序上出錯

酒吧協會開記招

#346 去過西班牙

#328 空中服務員
#346 國泰職員, 管理層

鑽石公主號

個管理層去過西班牙

同日本一樣？

#342
管理層
去過西班牙
同確診者有接觸

#327
馬尼拉

#336
同僱主去英國

#345
同僱主去土耳其

比部電腦/ipad君君啦

好多做幾十年 特別d有錢

外傭
#327 去過馬尼拉
#336 去過英國
#345 去過土耳其

問問題其實要有技巧，唔係乜都問一餐就做得記者，我好失望，宜家啲記者問親啲嘢都唔係讀者想知嘅嘢

#328飛過邊度？

其實都慘 無晒生意
但防疫重要好多

除手套，面罩冇洗手？？

住址係土瓜灣13街唐樓嚟

管理層呀
都唔知你嘈乜

去旅行帶賓妹

推

#266 依家搵到啲關連 但係都仲未搵到真正源頭

佢個言係20分鐘前留嗰時未講

報館有限制掛

冇人問

人地字眼就好清楚 係國泰職員

可唔可以問下依家總共有幾多單確診左係未知源頭

佛堂算唔算揾唔到源頭？

返嚟香港之後有無出過去聚餐？工人姐姐放假開party，好多人聚埋一齊⋯

岩岩係cx city見到有全副武裝救護

係你一廂情願以為係機組人員
人地冇講過

啲人死都唔湊仔 剩係用個仔黎影相

問咗頭先
無直接答到

之前好似講過個主持人去過四川

問咩Party 咁無聊

因為佢冇講日子 記者好難問

又問sex party

下 好重要喎

去過上海，疑似無病徵帶毒

百人斬

01終於換返個識廣東話

fd底 唔俾咩

依家好似全部救護都會

佢就係君君

國泰管理層 男 30歲
去過英國 西班牙
曾經接觸英國確診個案

篤航管理層 M30 西班牙，英國

Link

美國都唔夠用

3M 快d搬返曬d廠返美國啦

無咗下文

管理層去英國接觸確診者做乜9

唔係全部！

PURE個堆究竟完未, 點解爆勁都仲有

去得歐洲都唔慌住劏房
業主機會大

唐樓無人會吹係人生贏家同以為得劏房

人工低所以都質素低

立場

秘密

佢哋無承認過

有機會 但實際感染原因未明

香港人：繼續笑日本

又話有班法師 仲查緊
之後冇曬消息......

因航停飛之前用埋d quota去旅行？

pure係唔係3個唔同club?

唔好為呢啲小事同D無謂人嘈

根本查唔到

今日單pure 係幾多號去過？？？

唉真係好L想去做gym
就黎成個月冇去

咪就係話個住持係大陸返黎

張醫生用字就好清楚
話鳩人up唔出都有

玩下just dance la

Kinwick LKF ICBC有人中
IFC暫時no record

日本抵笑

黃竹坑派對 4人確診
其中3人相識(#277、#???、#???)

大陸嘅唔準查，全部要外國輸入

岩岩買左just dance 2020 頂住先

但係3個有冇relations?

原來佢地鬧錯你女神所以嬲嬲豬

40個

話驗緊一堆人 之後唔知點

香港未爆pure之前
日本果邊已經有gym房爆過鑊
忍下啦

黃竹坑 Studio 9 Party
- 四個個案,
- 有三個一齊去本身相識嘅

RTHK個女仔成日講個so

我等緊買動森主機

冇relations都咁多間pure中

我已經開始左動森
困係屋企太無聊

屈鳩張醫生 嬲能左

佢頭先一開始空中咗半分鐘喎

係煩膠幼稚嘅先會為呢啲小事嘈 你啱哂 ok

宵禁

即係話中環=毒窟

平時中環人人都恨入，而家個個都敬而遠之
除咗班唔識死嘅pk

回水呀

佢引用專家意見啫
其實係啱

咁更加明顯 用「人員」兩隻字係深思熟慮
點會話人up唔出空中服務員/機組人員

幫黑警

應該無可能
未有肺炎嗰陣應該已經洗慣手

一啲想象唔到咁嚴厲嘅措施
即係咩

張醫生冇講錯 唔係up唔出 唔好意思

未夠1個月 咁少？
之前2月頭仲做緊？

衣家連有d家用的 gym 產品都賣到斷曬市

停市囉

不過有face shield
應該未必關事

屋企跳繩算

坑殺

FF個單仲低能，3月17發燒應該食咗退燒藥3月18入到間GYM。
之前得3月3有去，平時又唔見勤力。

16號先開始入機場，其實未必係機場中

酒吧佬嘈緊，開玩笑？

人犯賤

3月底完成改裝病房

有時根本冇得查 其實好多時都係估估吓

直接起新醫院

戒嚴算啦

完咗之後第一件事起多兩間傳染病醫院

#195去過ICBC

手足黎

實好似沙士時咁冇左件事

問題長到

個廳都要有返咁上下大
咪好易fing到d燈同電視

試吓玩呼拉圈

呢個記者問得唔錯

花園道ICBC Tower pure fitness?

威院八樓

唔得咁
各位一齊施壓
今次一定要有

去過3間呢個

花紅就年年加

瑞德西韋唔關衞生署/醫管局事.
個clinical trial PI係中大許樹昌,應該要問中大醫學院先有details

#322 #195 母子關係

屋企個廳好少野，所以都ok
反而係條繩太長搞到我成日打到自己

599E
24000檢疫令

#338 (有外遊)
喺一間賣咖啡機公司/餐廳做

#339 (ICBC PURE 要再CHECK日子)

#322 同 #339 冇關
#322 同 #195 係母子
雖然#195都有去過ICBC PURE

點解唔公佈599e

林奠仲要明日大嶼

全港都有

太多 通街都係
公佈黎冇意思

#338係捷榮嗰單?

#342 266 319
荷里活道66號
- 有賣酒嘅餐廳
- 有16位同事, 有D 做咗檢測係陰性

公佈就嚇死你
所以我地唔公佈

嶼佢老母
今次搞成咁佢復興經濟都用晒D錢啦

班人會偷走落街，起碼自己都會注意返呀嘛

喺屋企睇YouTube 啲workout片

應該係了

似係，捷榮安排左d staff做test，有其他人初步

賣咖啡機

冇可能，香港人疫情之後一定同佢死過

其實公佈大廈名應該同599C一樣 通街都係
大概你屋企附近10棟樓有6-7棟有

由佢強推送中 民望插水已經無可能過啦，
其實佢ON9，分PHASE起咪得LO，
五千億，嚇都嚇死人啦。

呢個咩網/app?

要加班，係咪即係檢測能力已經到咗極限？一日仲可以做多幾多test?

WARS

Emperor Xi等唔到嘛

其實差唔多係唔建議我地出街。

屌你老味 下下一個人問幾條

明報記者成日日問好長

佢唔使等la
鎖定國變北韓la

宵禁其實有咩用
個病會分早晚傳染咩

同帶口罩一樣

做左咪少d機會擴散

原來HA今日又換人
依家先留意到

個個都差唔多

得一次發問機會係咁架啦

唔應該怪全世界, 呢個係政府既責任, 佢做錯決定就要承責, 要分清楚

問完又問

立場記者發完夢？

頭先醫生講過德國
證明政府專業人士都希望全禁
只係賤貨林鄭唔撚做